新手入廚房應該買咩調味料同牌子好

因為呢排疫情關係多左機會自己煮野食
但見到調味料都幾十種唔同款唔同牌子
想睇下有無巴絲有心得咩調味料同牌子比較好
例如最普通黑胡椒碎 Thyme Parsley等
係咪普通超市級數唔會有分別

你想煮咩想再買會唔會好啲

基本上用牛油+香菜 就會有啲鬼佬味

香乜撚野菜呀 芫荽就芫荽 臭西就臭西啦

香草 打錯唔洗咁嬲
台灣芫茜都係叫香菜

剩係啲鬼佬新鮮調味菜已經搵唔到邊到買

好似黑松露醬咁hktvmall搵都有成幾十款
完全無經驗應該用邊款好

Citysuper $10夠你煮5-6餐

冇乜要求就去759每款掃一隻先
我啱啱開始學煮飯都係咁 實用會得着

用唔曬搵保好送急凍

個keyboard on9
用唔曬包好放急凍

黑松露醬有無推薦

經驗話你知黑松露原來都可以唔夠香
我係意大利買過唔貴, 但真係唔夠香
估計價錢會反映到
但當然唔代表一切

蒜鹽

有好多 冷門啲嘅seasoning 就算Citysuper都冇得賣
建議你預先睇吓你個食譜要需要用到啲乜嘢再預先上網買定海外集運過嚟香港 , 一磅都係$27港幣
好似我咁就太懶買咗兩隻鵪鶉擺咗係冰格兩個月都未有心機煮

胡椒粉,黑椒,五香粉,椒鹽,紅椒粉,孜然粉,百里香,迷迭香

靚啲嘅超市個菜凍櫃會有
常用又有位嘅買棵種係屋企

一磅咁多點儲存

自膠 原來你講bns一磅

呢度好夠做啦，我會買埋羅勒
新手唔洗買啲太冷門嘅，冷門嘢其實好少食譜會用到，除非你有特別偏好，唔係用一兩次又係掉

會煮日式嘢買埋味醂，料理酒同鰹魚粉已經整到好多嘢